陪審團唔識「Acquit」 法庭變英語教室

廚師前年送相識9天嘅醉酒女友人返家時，借醉將對方強姦，噚日被裁定強姦罪成，判囚6年半。案件之前7日都用英文審訊，陪審團一直都冇話過聽唔明，噚日佢哋退庭商議嘅時候就發生「小插曲」，突然同外籍法官講話唔明審訊中提及「Acquit」一詞點解，要求提供中文翻譯。

案中被告被控一項強姦罪。陪審團噚日退庭商議個幾鐘之後，突然提出要問「Acquit」一詞嘅中文翻譯，結果法院變身英語教室，審理案件嘅外籍暫委法官司徒冕就解釋，「Acquit」即係「Not guilty（無罪）」之意，仲順便講埋話「Convict」即係「Guilty（有罪）」，法官之後都忍唔到，笑住話應該都冇得再解釋得簡單啲。

點解退庭商議會知?

通常係投票 投票張紙上面會有acquit同convict比你剔
到最後你唔識解 驚剔錯 條友咪一定要問人

咁即是記者可以睇住佢地商議?
定係有人做紀錄

張紙唔係中英雙語？

香港人D英文水平係咪倒退返去第三世界?

其實會唔會成個過程都聽唔明

呢d用字唔係讀law真係未必識

咁佢地唔識英文 咁打緊官司果陣全程用英文 咪對個犯好唔公平 啲陪審都唔知佢地up乜

老老實實唔係專業人士真係會識咩？

本身唔識Acquit既正評
識既負評

係讀完大學都無接觸依個字

一般人應該淨係識innocent同guilty

識convict 咪估到
好多新聞都有convict

好似審前法官會用英文問問題去睇下英文程度 就算你話自己差但個官覺得你ok都冇得say no

多閪餘啦
Yes同No唔得嘅

正常都唔撚識

人地pcll 都話易就知係叻仔黎啦

淨係記得睇12 Angry Men 啲人淨係用Guilty 同Not Guilty
Convict 應該多啲人識但Acquit 真係好少係現實應用到/聽到/學到

用後面個TERM應該實識
其實呢D字眼加個()寫多個意思會唔會好D

連登仔呢個moment又出嚟認屎認屁，個個以為自己係英語大師，然後屌鳩啲人英文水平差

有睇got就識convince

撐港獨撐到傻撚左

英文報紙成日有啦

有罪無罪用Yes No好似唔係果個意思

港獨之後要連登仔開學堂

咁就咁guilty 同Not guilty 咪得囉
明明有d簡單字可以代替到成個意思又唔用 懶專業用埋d深字
唔怪得而家d dse雞writing係咪都寫d勁深嘅字

係, 但之前有幾單新聞,
有大學生話英文差, 俾個法官屌

可能人哋陪審員英文水平仲高過連登仔，但唔知點解一有陪審員讀錯音，唔識一兩個term，個個就即刻英文老師上身

依家先知原來陪審團要識英文
之但係咁咪唔夠公平 唔係所有係社會上既人都可以決定

有罪咪Yes，冇罪咪No囉
語言嘅野係用嚟溝通架咋嘛，又唔係寫詩

利申UE U

咁唔係單單案都用英文審既

認同，靠估都估都 不過都係問下穩陣

連登仔在鍵盤面前個個內置google translate要話你知？

搵你呀嫲去做法官再請班難民印度佬黎做陪審團審強姦案好唔好

咁你返去甲骨文時代用繩結得啦，明明文字—>學術係人類最珍貴既結晶，用yes no真係笑死人

唔識咪問...有咩問題 呢啲叫不恥下問
總好過唔識又要死頂...

無問題

只係突顯左香港人有幾咁垃圾啫

其實我相信大部分連登仔本身唔識呢個字詞，但又要出認威扮代表

向個外藉法官問英文係不恥下問

咁都叫深
垃圾真係有樣睇

估乜春呀 人地法官只係順便講埋反義係convict 咋

成班毒撚教條毛咩，教ACG就得

呢啲字如果連大學畢業既陪審員都唔識
咁應該係陪審員提高自己水平定法官改下啲用字先?

不恥下問唔係咁用🤙🏻🤙🏻

咩叫懶專業？法律用途都唔專業？
上庭梗係用到d意思最準確既字架啦，免得有不必要既爭議

睇黎你都唔識咩係“不恥下問“

我都覺得唔識就問好正常

只不過呢位巴打，不恥下問唔係咁解...

連登多垃圾
咁簡單都唔識不如死左去啦

專業用字就留比專業人士睇/用
你要大眾幫你做陪審團就用番一般大眾最易理解既字

你知唔知一啲特定法律詞彙，就算係鬼佬或者英文老師都唔會好明白係咩意思
一啲字詞我哋一睇就明知道點解，但喺法律層面上的完完全全唔同意思

識convict, 唔識acquit
講真呢D字真係少用

喂垃圾
你廢要人陪你一齊廢？
食屎啦你

咁法庭就搵個容易理解而大眾唔會典解既字啦

廢你就廢啦垃圾
影衰香港人

巴打呢排壓力大

咁點解你唔學

好心班屌陪審員英文嗰班連登仔，人哋英文其實已經好過你，唔識一兩個專業英文詞彙有幾出奇，我好相信呢度十個有九個本身唔識呢個字，然後又馬後炮扮代表

講事實都叫打飛機
你呢啲咪社會垃圾lor 拖低質素

本身想問帶左帽定死屋企人

常識撚全面進場

所以個陪審員咪問咩意思
都叫學丫

問又笑鳩人廢

呢個講法真係錯唔晒
成個common law system點解會有呢個oral trial就係因為有陪審團jury,可以話好多common law嘅特色都係因為jury嘅存在而發展出黎，所以係有jury嘅情況下，會將成個審訊break down得好細好簡單希望令lay jury都會明

講事實講中左 就攞屋企人來講
你真係香港人典範
希望下個跳樓死個個係你

Ielts 7.0 ugrad表示唔識

巴打快啲走 我掩護你

same

你唔係當樹仁係u 下話

好奇怪點解咁多人唔識
conviction acquittal 好普通嘅字

你知唔知jury係處理事實既裁決
法律問題個個官同律師會自己處理
所以所謂特定法律詞彙其實唔關jury事，當然如果你話convict/acquit已經算係特定法律詞彙咁我都無咩好講

好簡單啫 垃圾毒撚入唔到英中
用母語教學 英文廢過大陸人
上來連登求存在感
實質係廢物一名

痴撚線 唔識英文咪next輪下個或者轉廣東話嘅case 我唔明點解法官要評論埋人地嘅語文能力 大佬人地義務過黎做 無啦啦要比你屌一獲

guilty同not guilty點樣直接代替acquit同convict呀?
adjective同verb既分別, acquit/convict係講緊 判無/有罪
再者呢d根本唔係乜野專業名詞, 新聞報紙都成日用

屌你每一個回覆都係罵人

巴打真心問你係咪有煩惱
講黎比我地開解下

因為佢覺得呢個係藉口囉

咁又冇咁跨 scmp都成日用呢隻字

義務？多撚謝wor
義務同責任都唔識分就死開啲啦 垃圾

因為講中左

常識黎
正常人都識

啊麒麟啤巴打你係呢個post幾乎每一個留言都係罵人

我好想知你有咩資格話人求存在感

見到你班垃圾歪理連篇
唔係咁都唔扯火下話

convict，我諗有睇開英文新聞應該會知道，但acquit我諗出現嘅機會真係較少，唔識可以問，完全冇問題，但連登仔就要當唔識就係陪審員完全係一個英文白痴，要批鬥咁樣

Lapse有無人識

見個名咁熟 開追故模式黎睇下

嘩屌果然香港人壓力大

我其實唔係好明點解話acquit出現既機會比較少
咁英文法庭新聞點講人無罪釋放的？

成班垃圾廢青
唔識英文都可以講到係一件好事
勁

google一下好難咩

呢個post已經可以見到平時英文唔多掂嘅連登仔出嚟認屎認屁，英文老師上身

無人話係好事
只係覺得唔識咪問，無咩問題
就係好夠人係學習既時候遇到你呢種乜都恥笑別人既人
結果有唔識唔敢問，咩都學唔好囉

攞一個technical term同普通英文比
Acquit 係撚technical term? 新聞睇書成日有

咪住先，你班毒撚唔係連報紙都未睇過下話？

典型香港人

個法官笑乜春

其實唔識咪學囉 有乜好講？
又唔識又唔學咁就幫你唔到

agger

你試下係呢度出英文報紙?

極速跌去第20版

唔識又唔得
問點解又唔得
好過扮識啦下話 你地班友真係難服侍

眼盲？定腦殘？
我有話過問人有問題？無wor
成班垃圾覺得唔識acquit係正常 唔需要自我檢討
咪即係垃圾lor 英文廢都無自知之明 仲要維護自己
唔係社會垃圾係乜？

唔識acquit，都應該識convict呀嘛？
咁一個解有罪 另一個唔係無罪又解乜？

其實hybridization唔係咩technical term
不要自暴其短

叫你做陪審員
隨時影響人地一生
你係到靠估
仲要以此為榮

law 用詞個個都識咩
Convict 都話常見
Acquit 真係唔撚識

Kk真係柒到

係呀 你英文至撚叻

香港人乜都鐘意估估下
由細到大學野都係 估到似似地就以為係
特別睇下啲人學中文成語就知
幾多都係用到錯曬 咪就係照字解 估估下以為岩

Google translate 都唔用？

睇過？邊撚到寫唔係technical 呀？
屌你老母 自暴其短

望其項背

連登仔係咁架啦
爭住出嚟認屎認屁

做得陪審，都係大學畢業，根本唔應該唔識
呢兩個詞 考過會考都應該識

唔識，去問咁都要屌人英文差，佢唔係鳩估扮識喎 連登仔真係癡撚線

成班垃圾覺得唔識acquit係正常 唔需要自我檢討 英文廢都無自知之明 仲要維護自己 實質自暴其短

香港未來？靠你班垃圾食得屎啦

香港未來靠呢班精英架啦

唔通靠你班垃圾廢青咩

隔離有convict要估就實估到
但而家隨時改變人一生

柒到無眼睇

你窮到連字典都無本？定唔識揾網上字典？
真係好垃圾

佢地俾用電話？真心唔知 求教

大家壓力好大咁
一點幾仲咁有火

識convict 因為convicted to a crime
唔識acquit 學到野

入面呢啲就算係法律用詞喇
「乜乜罪」嗰啲可能少聽，例如larceny盜竊罪、perjury發假誓
或者拉丁文詞語，例如prima facie表面、mens rea犯罪意圖

唔識就係唔識 點都好過亂tick

得一位巴打係咁

大撚獲....

我回上面紅色嗰句啫，根本新聞成日見

之前睇 OJ Simpson
有句"if it doesn't fit,you must acquit."
咁就學咗

用埋啲深字懶係野 ungood就ungood啦

Almighty 我都係睇美劇先識 法庭用字唔識幾正常

駁唔到就起人底
正宗毒撚

自己垃圾咪認左佢lor
又唔洗死

唔識咪問, 陪審員靠估可以好大件事, 個法官笑人都唔啱, 咁佢地有時要其他專業俾專家意見, 一樣有好多英文字唔知係咩, 唔識一樣要問, 唔通個專家又笑佢英文唔好?

你中文會唔會唔明咩叫「無罪釋放」？根本係日常用詞

香港廢青真係多
英文廢都仲咁理直氣壯
抵你班垃圾比人搶學位 大陸人隨時勁過你地n倍
仲話要獨立？食屎啦

香港人日常都唔係用英文，點同中文比較呀

所以香港人咪變得越嚟越廢lor

唔係話想Jer你
但係11樓有咁多正皮係有原因嘅
你或者可以話香港人廢乜乜乜
只不過你嘅日常真係未必代表到其他人嘅日常

證明香港教育真係好撚失敗
國際大都會？搞獨立？
收皮啦

最令人氣憤係成班廢青
唔識英文都可以理直氣壯 唔覺自己廢
冇意識個下真係得人驚

Block撚左條友佢啦
係度發癲搵存在感 阻撚住討論
咁撚把炮 去開個channel教下連登仔英文啦

你有point咪駁我lor垃圾
駁唔到就block?
垃圾

幾時開個YouTube channel教大家學英文

真係好樣衰
駁唔到就揾來講

廢青真係垃圾

英文水平同廢唔廢冇乜關係

可能呢度多中學雞？未識呢個詞
我識呢個詞唔係學校老師教，係平時睇英文慢慢學嘅字
我唔係讀英文中學，公開試英文都冇A

英國美國全部都係精英

英文唔好關中學雞咩事

英文廢即係你教育水平低，即係廢
除非你覺得香港人唔需要學英文啦

Convict應該識啦下話

教育水平低唔低同英文廢有乜關係？
英文廢一樣可以係香港讀到mphil甚至phd
只要夠用夠理解就得

你指福建大學？fucking u?

英文無咁上下level可以讀phd....

英文廢既標準係邊先？
講多無謂 你分享下你教育程度幾高等大家見識下？

一係你show

就算大學生，英文水平唔差既人都未必係字典
一定有啲未學過或者太少見唔記得左既字
比如報紙英美劇有呢個字
但普遍有幾多人睇英文報紙係日常習慣？或者會睇英美劇？
可能對你黎講既日常用語，對好多人黎講一啲都唔日常架啦
不過最緊要遇到唔識唔係飛左佢，而係主動去學姐

英文AL拎D/E都夠讀大學數理科目啦
洗幾勁呀？

講得啱呀

但你睇下有幾多偉大廢青
為自己唔識acquit而自豪
仲要無意識去增值自己
下下維護自已無知

中學英文堂都要你睇英文報紙啦
公開試啲題目以前好多用scmp或time magazine選文
平時練習都接觸唔少
定係而家已經唔同咗？

比個傻仔扮下勁啦

大佬你講緊research degree
而家又轉去講學士
精神分裂？

Sorry英中出身真係無學過呢個字
可能當年睇得太少

中學雞多同acquit算唔算日常用語，我覺得就冇乜關係嘅
再講你始終都係represent緊你個人嘅狀況
睇落你就有自學英文同有接觸英文媒體嘅習慣
掉返轉當其他人冇呢種行為嘅時候，唔識一啲對佢哋比較生辟嘅英文都好正常啫

btw中學雞多係真

有話大學一定係學士？
弱智定盲？

班人陪審咗咁耐，比acquit更深嘅字都應該聽過啦
adjourn冇理由冇聽過吧，我覺得acquit唔深得過呢個字啫

咁你試下拎住al d/e去報mphil/phd lor

九唔搭八
你上得mphil/phd, 英文仲會停留係al level?
係既話你都真係幾廢

屌你老母
你都識講not guilty同guilty簡單啲
做乜撚要用個難啲嘅字
最緊要唔係大家明咩

go jail
no go jail

判罪唔同判刑喎

Criminal
Not Criminal

你老母就垃圾呀，啲學生似你咁真係食得屎，唔識扮識？

mphil/phd 其實同al level咩grad真係可以無關係
gre有人一樣追得到

巴打唔洗咁認真

其實呢單野點解用英文審
大案請外國大壯就話姐
香港普通強姦案
個被告仲要做廚師？外國人

就算你深入咁學過拆字，都好難聯想倒成個字acquit係咁解，呢d字唯有直接學過先識，所以冇見過唔識好正常

九唔搭八果個係你多啲
數理mphil會要求學生英文好真係笑死人

其實估到

ac-/ad-係toward嘅意思
quit就係release, discharge, put to rest

通常係投票 投票張紙上面會有acquit同convict比你剔

我引上面巴打講，你自己追PO

連登真係好多中學雞為拗而拗
講真睇多幾篇scmp 都會見到convict
acquit 就少見啲，
但如果擺埋一齊就應該會知啦？

屌唔好用依啲point 啦
講緊判決呀
唔好靠估啦
唔識咪問

南華早報標題：

Luxury hotel in Hong Kong acquitted of allegations it served fingernail in bird’s nest at wedding banquet

Hong Kong judge acquits two, convicts three over Mong Kok riot

Two former Thai prime ministers acquitted of abusing power in 2008 protest crackdown

俾人派帽咁垃圾就唔好上黎串人啦
影衰曬香港人
廢柴先會俾人帽

唔好講識唔識個字
照你咁講擺一齊就識
咁好多野都唔洗學？
因為你都第一步 之後所有都應該識
數學淨係教 加減乘除
之後無人教
但你會唔會自己識得其他公式？
講返英文 平時唔會用到個個字
唔識都好正常 就算擺埋一齊
都唔會突然變識
煮野食 平時唔識煮
就算放埋食譜係碟野則邊 你都係唔識煮
唔好講到d野好理所當然咁一定識

做得陪審員，都係受過較多教育嘅人
識字應該多過一般人囉

嚴格黎講guilty/ not guilty同佢本身嘅用字意思唔完全係一樣

acquit都唔識
咁班陪審知唔知咩係unanimous?

英國司法界一早改變成個法律系統

變得更layman friendly

Woolf report將plaintiff變做claimant，表格更易明易填

相反香港司法界其實仲係好守舊

開審前應該提供足夠訓練

教育陪審團都係教育大眾一部份

原告叫咩嘢，各處鄉村各處例，plaintiff仍然係普通法系地區最常用嘅稱呼
雖然呢個字我都係讀大學嗰陣先識
但人地英國有冇將convict/acquit用其他字代替？

就算陪審團當中有人識都唔講啦
錯左累撚死人

legalese 真係on99

咁都嘈餐

好多英文判官，
唔識隻字好似殺左你全家咁
網上認叻係咪會有優越感啲？真心一問

利申: HKU master 從來唔覺唔識字有乜問題

你使唔使睇下精神科醫生

譯做中文更加睇唔明

攞連登人口黎做統計
有幾多連登仔係專業人士啊
大部分咪係讀唔成書嘅廢青

利申:廢青

麒麟啤
我之前無覆過呢個post嘅
唔知覆你邊個回覆好
我諗無人好自豪曬哂命咁講自己唔識隻字
我覺得有人提出話可以用其他更多為人熟悉嘅字代替acquit亦情有可原
因為事實上真係好多人唔識呢隻字
你可以參考返以上正負評嘅數量
當然你話acquit對歐美國家嚟講係常見嘅字
唔需要特登遷就香港人嘅英文水平
都係合理嘅意見

但你一開波就叫人垃圾
而唔係理性討論，以理服人

以上係你回覆緊一個
巴打建議比陪審團睇啲普羅大眾多啲認識嘅字 嘅回覆
只係一個例子
可以再睇返你其他回覆
令我覺得你個人格好撚嘔心
你比我嘅感覺就好似你因為識嗰隻字
就用高人一等嘅語氣批評人
美其名話自己唔鐘意啲人唔識當奉旨
但事實就係以為自己識多隻字所以高高在上指指點點
真正有學識嘅人唔會一劈頭就叫人垃圾
因為有學識嘅人先知我地並唔係通通都識
你咁嘅態度同人講野先係最影衰香港人

回應返我quote咗你嗰個回覆
首先"廢"我suppose係below average啦
但問題係真係大部分人都唔識呢隻字
咁究竟巴打提議用簡單啲嘅字係要其他人陪佢一齊廢丫
定係你堅持用呢隻字係強人所難呢
我並唔係話要故步自封其他人唔識所以我都可以唔識
我同意要去多學多問
但係我相信大家係討論緊應唔應該比陪審團睇一啲多啲人會識嘅字
而唔係如果我做陪審團我想睇咩字丫嘛
所以我覺得用返"大部分人都唔識acquit呢隻字"做基礎係更加啱去做討論
而且巴打嘅論述亦唔係你所講咩"其他人陪佢一齊廢"

我只係見你大條道理咁鬧人覺得有啲可惡
所以先加把嘴

香港英文係比人評論過用字落後/冷辟
好似部分小學教科書仲會教I=igloo(冰屋)，但根本9成香港人一世見唔到冰屋，亦用唔到依個字

新加坡用字更落後更冷辟
所以佢地成日J自己啲英文先夠「正宗」
好似呢個字 paraphernalia
垃雜工具、用品
佢地日常都用呢個字
鬼佬講tools, equipment, stuff

乜撚野各處鄉村各處例
依家講野好多法律用語冇必要既繁瑣，增加法庭工作量

Plaintiff > claimant
Writ > claim form
Summons or motion > application
Minor or infant > child
Subpoena > witness summons
Inter partes > with notice
Ex parte > without notice
Taxing master > costs judge

睇闊D啦，除左convict同acquit之外，仲有好多野可以評論

怪唔知得d非禮強姦案男方十成十瀨野

識得

eligible entitle
Prohibit permit
Disallow

美國都係講guilty, not guilty

語言發展就用單一字去形容一樣事物
簡短為好

我係一個閱讀量唔高既英文系學生，因為成日都覺得自己入錯系，但我諗自己讀得英文都係above average 而我都係唔識acquit 點解既

利申：垃圾，ielts attaining just8

請問英文點學返黎 ielts8 好強

中文有d字都唔知點解啦
何況英文
咁就叫人廢青
真係痴線

CNN報導反而用「深啲」嘅acquit？
睇下有幾多：

難怪睇左咁多年美劇都唔識呢隻字

應該要咁樣

go jail?
口yes
口no

蘇格蘭叫pursuer

操你媽的用普通話就沒有問題了

Convict應該多人識，但Acquit...

Acquit 要我估既話我會以為同acquisition有關

呢d咪就係專業囉，將d簡單既字複雜化，自己整一個新字，
之後見你唔明，就話自己係專業

Acquit?
Yes/No

有關嗰個字係acquire

其實jury就係想請一班普通市民去審條友有無罪，
咁佢就應該用番普通市民識既野同思維去引導

乜acquit呢個字真係冇人識咩？真心一問
香港法院審案審咗咁多年，又唔見以前有人話唔識呢個字

但唔應該用大量專業字眼去引導班jury

呢度有90% 笑人垃圾既連登仔去考英文咪又係3344 個d grade

不過有得無後果地認叻當然要認左先

雖然問嘅嘢相同，但其實意思有啲唔同
guilty / not guilty 係問呈堂證據可否證明被告有罪定冇罪
convict / acquit 就係問你覺得被告應被判罪定脫罪

唔識某一隻英文字會唔會比麒麟啤巴打斬死

起碼佢肯問 好過乜都唔知鳩剔啦

垃撚圾

一號皇庭播左咁多集都冇講過
香港人鬼識咩

睇嚟普通大學生唔識voir dire, PG PNG 呢啲terms都要俾連登仔屌

唔明問清楚係好
不過呢個字都要問
阿法官做咗咁多年
肯定心諗真係一百歲唔死都仲有新「問」

唔好拎法律術語同一般英文字比較

廢左英文法定語言最方便

但acquit同convict而家日常已經唔會用，係法庭先用

搵條物班理佬彈幾個物理用字比個法官，個法官咪一樣唔撚識，英文就係咁低等既語言，中文舉一反三，英文？學撚到你死都永遠有你唔識既生字

報紙成日用，google下啦，我講咗第三次喇

我都唔識

唔識好正常

識convict唔識acquit

條友都on9 , 識同唔識依啲字
香港都唔會有未來

英文係咁架喇
因為口語講下你就明
佢地專業行業內每日要上萬人用果個字上百次，每一次多一個音節就會唔方便

如果係國法官無資格囉，中文都唔識響中國既香港呃飯食

有咩問題？
民主唔係人人平等？

報紙都係啦，慳字位
XXX was acquitted of...
XXX was found not guilty for...

唔係突顯香港人有幾垃圾，係突顯英文有幾垃圾

睇果個唔明，所謂精準重存在嗎？

問清楚點都好啲

睇果個唔明就係無意思，咁只會變成司法界人士離地既孤芳自賞

自我中心既人咪覺得自己成日接觸既詞普通囉

唔係孤芳自賞，有好多有實際意思
記得有個字 "average"，一般英語解"平均"，其實亦係海事法專用詞，中文叫"海損"，有定義架
仲有個叫 "jettison" 投棄，呢個就一般英語都有用

唔識個字去問都叫有問題?
唔通好似mc亂填就算咩
大佬你審緊人啊

Objection!

唔準用英文差來唔做陪審團嫁
btw其實好撚重要

唔識但亂填唔通又話你知？

大學生淨係識report級英文
仲要google住來做,有咩出奇

屌你老味唔識一兩個字好撚奇?
兩個格tick 一個咁重要 唔識都唔問?
唔通去斷鳩估 無痛苦呀?
依家關乎人地坐唔坐監

你敢講你識曬所有英文字?

解棄權唔撚得，估估估，估你老母

收皮啦死鬼佬唔見你講廣東話我屌你老母

有冇咁撚垃圾, acquit / convict 好撚普通之嘛, 仲要成班上嚟圍爐話唔識好正常

ielts reading 8.5 表示如果無前文後理嘅話唔識解

知唔知咩叫不恥下問

如果guilt / not guilt都得,咁以後寫優化咪得囉, 使撚寫改善咩

Akon

做得陪審團都知道佢地嘅任務係乜啦
法官都有引導架

Apology巴打唔好轉移視線
我應緊你紅色嗰句
寧願揾個新字都唔去學有d奇怪喎

可能佢係問緊acquit係程序上有咩意思呢

可能佢地想知acquit係咪一定係not guilty 洗唔洗unanimous 有冇criminal record 同discharge / bind over有咩唔同

成班就衝出黎屌人英文差 做咩姐

其他年中有幾多個tick錯無出聲

係咪unanimous法官有direction架啦
有無criminal record係定左罪求情階段先會知，根本唔關jury事
要jury trial既都係indictable offence，應該絕少可以bind over/discharge

你知姐 佢地未必知架嘛大佬

呢D藉口真係 識英文係義務嚟

會唔會成團都咁白痴呀
人地有要求一致/大比數裁決

連登仔又黎展示自己既驚人英文程度 唔撚識都唔得

連登仔真係好低b
應該搵埋親屬做陪審

提高水平

on9港獨仔出現了

班jury只需要處理事實既判斷
唔使佢地處理point of law
呢點我相信empanel jury既時候法官會同佢地交代，所以佢地根本唔需要將佢地對法律上既疑問全部搞清楚

咪又係你d同事扮

要上連登認屎認屁真係好打極有限

係direct得清楚就唔洗走出黎問啦下話
做jury做得認真又要比人屌英文差真係慘

多閪餘啦
剔同交叉唔得嘅

小學雞第朝早返學唔好咁夜訓

又係你呢個邪惡港獨份子

你可以積極推廣呢兩個單詞
個個都識嘅 大家咪正常囉

中文都大撚把詞語唔識解啦
唔識英文有咩咁出奇

辛苦晒，入去抖陣先

有咁嘅可能

叫你做陪審員
你去估

多得你唔少

guilty , not guilty咪算囉

開心既係大家今日又學識1-2個新字啦

算吧啦，香港人不如坦白承認做左咁多年英國殖民地普遍英語水平都唔及其他殖民地，不過呢樣真係唔明點解，係咪香港太特殊太多廣東人

索性以後全部jury trial轉晒中文咪算囉
唔識一個英文字都要討論咁耐

有罪同無罪
你洗唔洗查下字典先?
至於判斷時要考慮乜嘢, 法官會引導

識convict唔識acquit
利申 : 澳洲住左8年

啲人唔肯面對自己唔識字嘅事實
不斷搵藉口acquit自己
老羞成怒

成日主張擺脫支那，但如果大多數高學歷人士英語水平都只不過係咁，唔講機會有幾大住，先講左對唔對得住自己套主張先啦

你班垃圾
講中晒又駁唔到就揾野來講
肉酸到

有病睇醫生啦

真係唔識
利申: UE拎C writing拎 A

叫人睇醫生前你講下我邊到有講錯？

話識個d咪又係睇完呢個post查字典先識，除非有讀過law related subjects
我問公司個鬼佬都唔識

喂 咁都唔識真係...

就算鬼佬有啲英文生字佢地都唔識
唔識有咩咁出奇

小貓三幾隻啫，唔好亂屈

連登好多鍵盤法官

唔俾查字典咩

不論連登定舊登,一講到呢d題目就成堆呢種人走出黎

鬼佬=英文勁
咁華人大陸人香港人=中文勁？
又唔見個個中文拎A?

咁既邏輯都講得出
垃圾真係垃圾

你公司個鬼佬睇得明英文報紙嗎？

你同個法官講唔識又唔會比你走，咪是鳩但做囉

唔識可以大方認，但亦要接受一個現實，選得做陪審員都係大學生，係應該有咁上下水平，被人評頭品足在所難免

連登班垃圾報紙都未睇過
算啦 呢班垃圾現實咪又係失敗者等跳樓個班

一定睇得明全部字？你睇一份報紙同睇一本書都會睇埋內容先了解到啦，尤其係d專用名詞

點算
真係唔識

講真 The Washington Post 用嘅字 唔一定個個鬼佬睇得明

中文同英文點同，中文望文生意

人地話有字唔識唔出奇咋喎
查咩字典

Acquit 係撚專用名詞？

唔係想笑柒你 但你查下字典都得掛
邊撚到寫technical 呀？垃圾

唔識咪唔識lor 格硬要兜做咩啫

係咪連頭版標題都睇唔明？
畀多個你

樓上某d連登仔係wall street 返工，係高等人士

屌你條陷家產自己有law底係律師樓開工緊係識啦on99

可能同事係南亞人

連登班垃圾繼續兜啦
講中晒又駁唔到
你話你班毒撚有幾垃圾

係呀，睇唔明，佢公司個鬼佬正廢柴英文咁廢。

你就叻叻呢，識acquit點解。

所以我真係唔明點解咁多人話識convict唔識acquit
有d仲話睇英文報紙成日見到convict
乜英文報紙唔報d被告無罪釋放架咩

香港

我係睇完呢個post先識呀，咁又點？🤣
你識acquit我都識其他你唔識既字，但係我唔會笑鳩人唔識囉

香港有99%都冇睇英文報紙習慣啦

香港有99%人都冇睇英文報紙習慣啦

讀小小law就扮pro

啱呀
廢咪廢lor 有咩問題？咪學多一個生字lor

問題係
呢班連登毒撚 個個只係死撐自己唔識係正常
又話做乜要咁深 又話鬼佬都唔識
仲要話點解要用英文審訊
痴撚線
你自己廢要人陪你一齊廢？
淨係識揾藉口 好撚肉酸

呢個post上面我已經講咗不下三次acquit係一個報紙常見普通字，有啲人依然執迷不悟，何苦要我貼埋上嚟呢

所以要覺得自豪？
垃圾真係垃圾

毒撚們要反擊，拋返幾個engineering terms俾佢地

講笑姐，咁落去冇意思

得啦你最pro啦，律師樓返工呀嘛
以為人肉字典

都唔知邊隻字話係覺得自豪
無啦啦老作啲野生安白做之後屌人垃圾
有精神病睇醫生啦
你好嚴重研

睇呢個post真係分唔到真膠定假膠

唔通我年薪幾百萬又要同你滙報咩

我有講錯你咪指出lor
但你又駁唔到
淨係識揾野來講
你話你肉唔肉酸

唔好話acquit 呢啲日常少見嘅字 有啲常見字 用喺法律上都有唔同意思 例如 limitation

其實回歸後, 香港人既英文水平應該差左好多.....
我記得初初回歸時, 仲讀緊書, 個個都話要英文好先有機會搵到份好工
個時係好多人都讀英文
好多都一般水平
係靠死記硬背
所以都可以同外國人溝通到

依家就....我自己英文都差左好多

可能係律師樓d師爺仔 日日比律師屌到屎忽開花 瘋狂ot無得放工 所以要入黎亂屌人洩憤

屌我都唔識，今日咪當識多個字，駛唔駛咁執著對自己要求咁高？

你中環返工六七皮一個月咪要慚愧囉，但如果呢個level以下，有自知之明唔係好事咩？

同外國人溝通到同識好多生字係兩回事嚟喎

成堆文盲陰鳩公

起碼以前啲人肯去學

E家？叫佢睇份報紙一篇新聞都難

似喇

E家你老母咩

而家？叫佢打好中文都難

仲有啲人話估都估到其實好不負責任，而家係關乎人生既決定，唔係你做考試既閱讀理解，有少少不確定都應該問清楚。

係呀, 個時係迫到你唔學唔得, 個個都學, 個個都怕, 你唔學, 即係唔使出黎搵工

係囉 連登仔識睇晒分電訊plan 合約啲細字先出嚟噏喇

駛駁你咩，你碌下個post睇下邊個肉酸d啦

舊時英文好緊要
以前投訴政府渠道好少
要寫信去英文報紙，甚至打電話去英文電台phone in節目反映，官府先會理你

繼續起我底啦垃圾
講中晒嬲豬呀？
垃圾咪認左佢lor
駁又駁唔到我
睇下你幾肉酸

問題唔同yes no個答案會唔同

唔識咪學多一個生字？
你第一個留言已經係屌香港人垃圾啦
你講過乜其實有哂record架
有病睇醫生啦

係, 寫中文又無人理你, 97 前就一定係咁

主要睇tech news算唔算？因為好多新聞等香港翻譯太慢，大部份人唔係為左學英文而睇外國資訊，而係掉返轉，為左睇自己興趣，查寫典都想得到第一手資訊，我睇大量鬼佬youtube，都係由興趣主導

比我講中哂唔好嬲
垃圾都可以循環再造既
但你又死撐咁我無辦法

唔止睇
以前有啲學生仲會投稿南華早報young post
而家仲有冇呢樣嘢

其實唔係笑唔識acquit呢個字既人
不過想講而家香港人既英語水平真係退步左好多
6/70年代d人教育水平無而家咁高但都有人(好似曾蔭權)可以寫/講到好流暢既英文
但係而家咁多大學畢業出黎叫佢做juror都好似想攞佢左條命咁
仲話香港係國際大都會

依家英文好見工都好著數啦，英文唔好想考到政府officer grade都好難

英文vocab係靠死記架啦，冇計

叫佢寫句英文可能淨係識
I go to school by bus

如果有個Programmer無啦啦拎段code出黎 然後屌鳩你話唔識睇=電腦都唔撚識用
如果有個展佬無啦啦拎條數出黎 然後屌鳩你話做唔到=加減乘除都唔識

你覺唔覺得奇怪呀

咁你知你自己發生咩事未呀

on撚99

呢個post有兩條友就笑緊人唔識acquit

我個時讀書係為都係主張你喜歡睇咩英文文章都無所謂, 主要都係要我地接觸多D ,聽多D 講多D 記多D 生字

垃圾咪垃圾lor
謙虛d學好英文咪變返唔垃圾lor
但你班毒撚又要死撐 又歪理
咁仲唔垃圾？

其實兩樣都係，因為冇回報而且又要專登請假去。

九唔搭八，弱智仔

其實我有諗過星期日去D賓賓堆到同佢地吹水學下英文

你assume左 acquit係專有名詞
先可以用你啲例子做比較

但事實係acquit 唔係專有名詞
中學生讀過下報紙都會識
咁你明未？

出任陪審員，是市民的公民責任，法例明文規定，僱主不得歧視、終止僱用或威脅終止僱用曾經出任陪審員或正出任陪審員的僱員。但正在高院審理的銀行營業員涉嫌強姦舊同學案，有陪審員便向法官申訴，僱主要他放無薪假或年假才可擔當陪審員，而該名陪審員更是一名政府合約員工。

法官陳慶偉昨日中午已透過書記得悉該名陪審員的投訴，遂向五男二女陪審團解釋《陪審團條例》第33條所述，即僱主歧視出任陪審員的僱員屬違法，可判罰款2.5萬元及監禁三個月，「如果有僱主想知，話佢知」。

賓印唔係個個英文叻
上beetalk/skout果啲apps度識吓佢地
果啲英文多數好少少
熟左隨時有得扑埋(唔洗客氣)

你上到位做solicitor先再返黎串我啦
而家連師爺仔都不如

唔識唔駛自卑，而係要謙卑，肯學先係正面態度囉，你有冇見西班牙人同英語人搭唔上咀會自卑？點解非英語系人口中係得華人會自卑？我就唔明

發覺次次有英文野有人唔識
都要拉香港人英文退步黎講
仲要講足一大輪

肉酸到
比我講中哂
就揾野來講

有無其他招呀？

睇下條片啦
Suffrage 都唔係專有名詞啦，d鬼佬唔識咪好廢？

如果鬼佬=英文勁
咁華人大陸人香港人=中文勁？

又唔見你中文拎A?

咩係Einstein's waves呀？
咩係Neutrons stars呀？

琴日新聞黎架炸，中學生睇下新聞都識，解啦

比埋中文你啦

咩係重力波呀？
咩係中子星呀？

解啦

解唔到係咪又可以屌鳩你中英文都唔撚識呀

Gulity所指嘅罪
可以同法律無關係
但accquit就一定係法律上犯罪
有時唔係想深字懶係勁 ，係法律上嘅字詞準備性

咁有退步又係事實，呢個同香港個自由市場有關，加上香港人性格係跟紅頂白，邊個肯花錢，邊個係大客，就放晒啲蛋落同一個籃

真係比我講中左，嬲嬲豬了

日常用同考試係兩樣野黎喎，你係香港考過公開試未？

香港人英文差左好多真係事實
我自己少講左英文好多
最勁既時候反而係讀緊書既時候

陪審團唔識「Acquit」 連登變英語教室

都話你係人肉字典機啦，師爺仔

律師樓師爺仔：而家d鬼佬英文真係差

我block左佢

連登仔 自己唔識字
就轉移視線人身攻擊
真係醜態百出

師爺仔勁過英文學家，諾貝爾文學獎得主都唔係佢果皮

條友第一個留言已經話香港人(包括你)垃圾
你都可以屌返連登仔人身攻擊佢？
唔係掛？
咁既痴線佬都要幫？

完美地ko
btw 你問好多讀理科既人都未必明白乜叫Einstein's waves 個名應該係報紙佬吹出黎 你講gravitational wave 會好d

師爺仔好尊貴架

順手見bbc news有就cap出黎 無諗到咁多 因為我都唔係好識 （我認我唔識 ）

文學 同 工具語言 又係2回事

唔用得耐真係會退步架，我係睇同聽冇大退步，但講就退步得好緊要，要你份工經常接觸鬼佬客先可以保持住架，一轉左工作環境就未必要再講，除非你住灣仔連鄰居都係鬼佬啦

對於佢黎講JK 羅琳英文仲廢過佢

subpoena

講下無咩所謂
但唔駛全部都係垃圾咁囉

唉.....你連咩係techinal term 都唔識分 幫你唔到
你覺得acquit係專有名詞咁算la
你唔識查字典 笑柒你又話我衰

痴得支那多想唔退步都幾難
用英文機會越嚟越少

香港人用英文好多時限於返工時段，放工都唔會再用英文啦

所以唔識acquit好正常，你返工都唔會用到acquit

正如你講唔講得出生菜，菜心，芥蘭，羽衣金藍，石班，紅衫，瘡魚 ？

點解份份報紙啲用字都咁生僻

係咁架啦，香港人丫嘛
我真係想知樓上大大聲果條友咩背景
點解可以咁有自信

你英文廢唔係垃圾係乜？
咪去學好英文lor
但你又唔認自己渣又唔肯去學
咁你仲垃圾過地底泥啦

報紙都有
中學生讀過下報紙都會識
呢句係你講

算啦，唔好再理條痴線佬

踩人L2差係垃圾
得香港先係咁

acquit 都係開始掂呢d 文件先識
但起碼知係英文
voir dire 聽果陣真係R撚晒頭
吓？英文嚟㗎

師爺仔串錯字點拉客呀

屌 E家d香港人 英文大退步呀 小學字都串錯 查下字典都知點串啦 又唔肯學 以前既香港人點會串錯呀

笑撚死我

.............

有無覺得你啲反駁好牽強？你小學畢業未？
好肉酸啫

acquit 都話唔係專有名詞
係普通英文生字 中學生睇報紙一定會遇到
你睇報紙唔識會唔會查字典呀? 查完咪識 lor
當然你呢班垃圾報紙係乜都唔知....

你會唔會查字典查左gravitational wave就識晒入面所有theory呀？on9

依家識

繼續自我安慰啦垃圾
現實咪又係失敗者等跳樓

Technical 都串錯你間律師樓都執得笠

馬後炮
afmin用返同一方法解黎聽下
advertisement又解黎聽

係lor 繼續搵野來講
點講都掩蓋你係垃圾嘅事實

點解要睇scmp?

點解要學英文

無用，英文本身就做唔到望文生意，唔好發夢

用英文唔轉返母語本身就係最守舊

查下字典啦師爺仔
Technical咁簡單都唔識串
駛唔駛我quote本小學英文書教你

認真答你一次

你有Law既Background 根本無可能客觀地判斷一隻同law相關既字係唔係 “techinal” term 因為你日撚日對住 你一定可以一睇呢隻字就覺得好撚簡單一定要識

正如讀phy既應該一講引力波就即刻諗到個概念

所以唔係單靠你講就得 你要搵evidence

你地搵到既evidence就係話報紙都會用呢隻字 所以呢隻字唔係technical term

我地唔同意 所以係報紙上邊搵到好多technical terms出黎反駁

所以你講緊既「報紙都有，所以唔係technical term」呢樣野就不能夠成立，因為我搵到反例

所以你如果堅持呢隻字係好簡單係要應該識既話，就要繼續舉證，而唔係鳩下鳩下咁亂屌人

其實上面條友真係似怨婦一樣咁煩
因為唔識一個字而否定他人嘅語文能力

澳洲

覺唔覺得香港人先中意踩人英文水平差

去外國，見你係asian又唔係native speaker
根本就算你講到狗屎咁都唔會有人笑，人地剩係想聽明你講既內容

係香港？ grammar 柒左or 讀錯就會話你成段既對話都係垃圾

一舊母母拼合無意思都明的話，諗唔到有乜可能可以中文唔明，唔明的話定義就好

睇hkfp都唔睇scmp份奶共報
hkfp淺白易明夠中立唔奶

睇霍士電視啲盲毛侵粉睇唔睇得明？

咪就係你呢d聽得明勉強溝通得到就得既態度令香港人英文水平愈來愈差囉

Ousted lawmaker ‘Long Hair’ acquitted of misconduct for failure to declare donation

夠晒淺白

就係呢啲英文怨婦先令人失去學英文動力同興趣

自暴其短
原來要人tum先學
嘩 咁人地話你兩句咪要跳樓死?

呢句就係著名美足球員OJ Simpson涉嫌謀殺案辯方律師嘅名句
所以就算係法律專用名詞
經過呢啲咁廣泛報導嘅案件
acquit呢啲字都變成生活用字

不過唔識都無所謂
中文都有字唔識啦
不過有問題就係唔識唔學不突只
仲合理化同歌頌自己嘅無知
係網上面圍爐取暖，用人數去辯證自己唔係無知，係人哋強求你
咁咪柒囉

中文都唔係太好

咁咪下問囉
「喂，呢個字點解呀阿法官？」

就係哩啲咪最抵吊囉
又唔識英文
叫你睇scmp又話點解要
咪就係你唔識英文咪要睇黎學下囉
你當然可以話你其他渠道都可以學英文
咁你就應該話scmp唔好云云，睇咩先好
一句點解我要乜乜乜，無點解嘅，你想同新移民爭福利咪繼續不思進取囉

當然唔係，係因不可分析變可分析，減記憶負擔先叫進化

而家係有人冇料扮四條呀
笑人唔識Acquit點知自己連technical都唔識串

知唔知呢幾版啲人嘈緊咩呀你

陪審團商議的內容唔係絕對保密? 點解報紙佬會知人地唔識字?

其實好多所謂好日常既字反而對香港人先最唔日常
唔好話報紙見到既字
你連日常去街巿見既食品你都唔可以正確咁講到佢地既英文啦

不嬲香港英文教育教既所謂英文方向係教你寫academic writing
而假如我既學習範圍唔會接觸到法律，又點會無啦啦識呢個字
就算同鬼佬溝通都係用guilty not guilty

而且用一個字就判斷一個人既英文水平實在太on9
即使中文你作為一個中文做母語既人，你都可能有好多報紙出現過既"常用字"唔識啦 唔通就話你癈？

屌以為你有幾撚勁
點知連law degree 都無
識一個字就串柒柒
香港有你呢啲人真係退步到

都話一般人唔明就無用
專業圍內有用，唔等於出左專業領域外知功能重存在

「......案件在高院審訊，陪審團今早開始退庭商議，但不消兩小時陪審團便對外籍法官的引導表示不明白，要求澄清「Acquit」的意思，並要求法官提供繙譯解釋。」

應該係出番庭問

真係唔係我話
但咁簡單嘅字原來係咁多人唔識
香港母語教育果然成果非凡
得閒睇下pearl煲下美劇，讀下scmp已經可以好好訓練自己英語能力同詞彙
成班做乜9

英文本身係咁，英文被殖過民，同一意思既生詞會有幾個唔同語源既版本，唔需要去美化依件事，因為實際係多餘

嘈咩？我又唔係離題，唔知你咁問對個討論有咩幫助
況且唔係要嘈埋一份
只係想話比你地知
1. acquit 係一個everyday vocabulary item
2. 唔識一個字無問題，唔識但寸柒柒就係小學雞

已經唔一定要大學生

冇人夠樓上個師爺仔串wo

鬼佬都可以查字典，大家用緊中文果套諗英文

唔明貼報紙有咩意思

咁係咪即係鬼佬要識 neutrino?

好事黎，對外語依賴少左

垃圾真係垃圾 請繼續笑我typo
比人講中晒駁唔到就嬲豬呀？
你廢就係廢啦 死毒撚
幾時到你跳樓呀？

英語入侵少左不知幾正

我貼嗰啲係標題，仲要係頭版標題，報紙好唔好賣就睇標題吸唔吸引，一定揀大眾都明白嘅詞語
你呢個例子係Newsweek嘅內文報導，呢啲雜誌做深入報導，對象讀者都係教育程度較佳，雖然睇標題未必知講乜，但有興趣者自然會睇落去，入面一定有用layman's terms去解釋呢啲科學理論

寸錯係柒呀
不過唔識字寸柒柒都柒

所以咪話你啲人不思進取囉
話你唔識字
你就轉移視線
話人地都串錯字
大家都錯啦
你咁諗一世都無進步，你自己反省下

講普通話仲正添

繼續打飛機啦垃圾
記住用多啲殘體字啦
千奇唔好用英文

有咩咁正？

開始發爛渣人身攻擊了

建議呢啲post 每個人都要post 自己 ielts/ce/al/dse 成績

原來你個啲唔係？
真係垃圾
簡單邏輯思維都無
你呢類廢青真係垃圾

你碌上去睇下邊個串d，邊個發爛渣啦，先撩者賤呀大佬

你咪quote返出黎lo，一句粗口都唔駛講你就比位人入

報紙有咪唔係囉，你邏輯就係咁

繼續打飛機
打完就返出去現實照下鏡 諗下點解自己咁垃圾

最進取係，諗方法令自己地方既人唔駛學外語呀

有冇第二句架你，整d生字教下我啦唔該😅

長遠都係既
但現階段唔代表學英文唔重要wo

上面嘅科學新聞報導 內文有簡單解釋咩係neutron star

"They are called neutron stars because the process of crushing the star makes the charged protons and electrons in the atoms of the star combine - to form an object made entirely of neutrons."

而咩係Einstein's waves，篇文有連去另一篇相關報導，入面都有講
"Gravitational waves describe the stretching and squeezing of space-time that occurs when massive objects accelerate...."

仲有，呢篇報導喺BBC網站Science & Environment分頁入面，入得去睇嘅都係對呢方面較有興趣嘅讀者

但你唔會見到一篇標題寫住"XXX acquitted" 嘅時事新聞入面會解釋咩叫acquitted囉

我覺得同班毒撚爭論係無意思
班垃圾只係識歪曲你講既野 又或者只係針對你講既某小部分 又或者九唔搭八
最重要係班垃圾無腦 唔識思考
一味打飛機 自我安慰

我講野係衰啲既
但對住班低質素無辦法 要用返佢地語言

所以對住班失敗者唔洗咁認真
撚下佢地 睇下佢地幾興奮

on9

呢啲眯故步自封囉
美國都要上西班牙文堂啦
你唔識外語你自己放棄機會
隨便你
不過唔好認係香港人
呢啲攤大手板怨個制度怨個社會係蝗先做

麒麟啤死左？唔識應？

係樓上發緊爛渣

唔應你又點？你議事論事定私人恩怨先？

麒麟啤巴打由琴晚樓主開post之後

幾乎每個留言都係屌人垃圾
屌撚到宜加仲屌緊，個post都已經20頁仲屌緊

唔講以為唔識一隻英文字等於殺佢全家

叫人應下都唔得？人地叫佢跳樓死wo

好聲好氣傾下，點知比佢叫我跳樓死

唔識一個英文字就已經遭文革，納粹式批鬥

上面比較咗幾個"legal" term

acquit;
acquittal;
convict;
larceny;
buggery;
manslaughter

無可否認, acquit 近呢幾十年係真係少人用咗 (我都估唔到)
所以有大學生唔識都合理

利申: 識acquit, 讀咗pcll

幾時都話香港識多少少英文既人 講野特撚別寸

一係就寸人口音唔夠純正

一係就寸人grammar唔好

一係就寸人作文啲字唔好

利申 咁多年所見所聞

啲識英文既人寸過馬撚， 就正正係香港英文教育失敗之處。

我睇唔過個班毒撚以為唔識英文就係好事
仲一味話acquit係深字所以唔需要識
呢種態度真係好撚垃圾

你英文廢咪去學lor 講埋咩歪理合理化自己無知
又要死撐做乜春？

我一直都係屌緊呢類垃圾 唔係針對單純話唔識既人
你搞清楚

之後就句句問候人老母

癲佬分身？

比我講中晒班毒撚技窮
無野講揾野來講 仲要攻擊其他user
你話唔係垃圾係乜？
有point咪駁我lor 又駁唔到
垃圾

呢個真，扮晒所謂”純正“口音講英文先好笑，唔同地方d鬼佬口音都好大分別啦

又話人垃圾
你d point咪係話人垃圾同跳樓死囉

睇過下外國學生vocab list
例如呢個：
Acquittal係Grade 9（即係中三）學嘅字
就算香港唔係英文母語，呢個字高中都應該有機會接觸到啦

我點癲?
同你唔同意見就係癲佬?

真心，上網大家唔識大家叫你唔識個咁簡單嘅字就學左佢唔好周圍同人講
總好過你有日做jury上庭比個官笑上報紙啦

人地把口臭唔代表佢冇道理
唔好係到合理化無知

你咁講
邊個字多人識就用邊個
咁用有同「无」就得啦
使撚用有同「無」/「冇」

又有位笑人唔識英文啦

你學左咁耐中文，如果叫你做返份會考/dse中文卷，入面d生字你會唔會識晒？
個個都學過，但你唔會記住所有字，因為你唔會用到

其實我不嬲都識呢個字
唔洗扣帽子喇

條癲佬既道理喺邊？
話人廢話人垃圾？

有hk口音唔係問題
不過人地有外國口音都冇錯
點解要仇視人?

駛咩嘈
只留番比讀法律既人做陪審員咪得

利申：抽到我實搵藉口唔做

如果個jury咩都唔問搞到判錯又點？呢個post冇人笑陪審員wo，係某位口臭師爺仔發爛渣比我地撚下笑下姐

邊個仇視邊個呀？
而家係叫人唔好care口音呀

文言文唔用唔記得
英文文學如沙士比亞，我都背唔番出嚟
但acquit呢啲日常用字，點會唔記得呀

條友九唔搭八

佢人身攻擊固然唔啱
我都覺得叫人死好on9

識多一兩隻英文字就係到刷存在感
當正自己上左高地一樣
唔識acquit = 香港倒退

你條毒撚係咪hi大咗？
我撚有笑個陪審員？
重新睇下我講過乜啦垃圾

中文唔係得文言文wo
你做返份閱讀理解實有白話文，入面成日問雙關詞，你個陣時識答，而家識唔識？

話人“扮哂”口音唔係仇視人?
你就真係9唔搭8喇
同你講acquit好common你又不置可否
話你唔識就學 你又話你識 又唔係叫唔好學
除左聲討個人身攻擊嘅人之外
唔知你想討論啲乜

你都重新睇下我講過乜啦師爺仔

成班垃圾毒撚
我笑鳩你哋簡單英文都唔識，就搵籍口話自己唔識係正常

係你班垃圾先會合理化自己無知
比我講中晒，無得駁啦 ，就玩起底，攞其他野講
你話你係咪垃圾呀。

講真吖
中學啲嘢都唔識
就算時有發生
都唔係光彩吖
你真係唔好攞嚟做論據啦

紅字特大
好威威

你眼殘咪整大d比你條廢物睇下lor
駁唔到就死出去啦垃圾

你閱讀理解係咪有問題
真係學樓上話齋九唔搭八

你都係冷靜下先
又唔洗垃圾前垃圾後
真係唔可以因為一個字唔識就叫人跳樓嘅

假如你真係咁把炮既話
洗鬼踩住我地堆垃圾 刷自豪感咩

好似未學過
近年嘅嘢？
我係AL/CE年代，中化考速讀

明明自己發爛渣駁唔到

見你哋咁興奮咪屌行d lor
比我屌兩句就起底呀，又師爺呀，又亂講野呀，發晒癲咁jer住我

唔知邊個撚邊個呢?

咁我有咩理解得唔啱呢?
你都係想話
中學嘅嘢遲早都由識變唔識
所以acquit係外國係中三程度
都唔一定要識

我所以就話
你中學讀完都唔識
就收皮唔好獻世啫
好難明咩?

師爺仔好尊貴架 小心佢發爛渣吿你

扮哂純正同真係純正已經係兩回事啦
而家佢係講扮純正果啲人
幾時針對有所有外國口音既人再仇視呢？

你真係要驗下眼
我邊到駁唔到？
我提出論據ga wo
你不如講下我有咩地方講錯好過啦垃圾

我識 House arrest, suspended sentence, PNG, plead guilty, 係咪好叻?

你咪入黎比我地撚緊囉

你上court叫人垃圾跳樓死咪論據囉，睇下個官buy唔buy

笑死我
比我屌兩句 駁又駁唔到
但就驚到要起我底

做咩咁驚呀 講中晒自卑
所以搵其他野攻擊我呀？
垃圾比我撚緊都唔知

“扮”有咩問題?
唔通我冇外國留學
我英文一定要講到金山阿伯咁?
如果唔係就係份嘢?造作?
你可以笑佢“扮”得唔似
但如果人地個口音又真係同佢想模仿嗰種口音一樣，唔明有咩問題

你都可以用receievd pronunciation 扮BBC架wor
你扮得似有咩所謂?

真心一問
有人平時講嘢（唔係表演）都會扮口音架咩
何謂「純正」口音

15歲嚟講ok啦

佢果個扮係意思係扮野個扮
唔係模仿

起你底？自己開post預左啦，唔gur咪出律師信吿鳩連登仔囉

佢發爛渣就固然柒啦
不過你又真係冇咩point喎
佢話acquit咁簡單都唔識就學下英文有咩問題?

try my breast呢啲咪扮口音

唔好再晒時間同佢講啦，條友閱讀理解都有問題

你鐘意唔封你既事，我只想有自由唔學
美國人上西班牙文堂只係類似香港人學日文，唔好柒

唔係好明
讀錯字就係扮口音

唔洗驚wor 毒撚
你咪又係成日係房打飛機唔出來個d垃圾
邊有人理你
不過你連自己廢都唔認 咁真係幫你唔到啦

係扮口音扮到連字都讀錯

扮口音既人最常見就係將啲字係唔係都捲脷

有冇第二句架你😪

吓
我唔覺佢係扮口音喎
我理解嘅扮口音係，日常對答刻意模仿某種英語口音，但用字模仿唔到，因為英文程度欠佳，其實唔多識字

真心答你 見你正正常常唔似啲憤青

所謂“扮”一個口音 唔係真係好似扮人唱歌嗰種扮
首先，你無論有冇出國留學
你一講英文就有口音
可以係地道港式，可以係其他
而通常都受你嘅語言環境影響
可能你睇好多the walking dead，講真文有southern accent
可能你工人係印度人，你pick up左d indian English
呢啲係不自覺嘅，同時反映左你個人嘅身份，背景

另外，有時係真係特登扮嘅
可以為見工
為識朋友
當然可以為扮哂嘢啦
最終都係為左投射某個型象
我就覺得呢啲係冇對錯嘅
你可以唔鐘意，不過就你個人意見

你都岩，不過陳克勤呢個case係模仿到柒左

佢呢啲係平日少講英文，對住記者講嘢又緊張，個腦諗到個字但顧唔到條脷啫

呢啲叫spoonerism, 即係發音俾隔離啲字嘅發音影響到講錯咗... 邊關扮口音事，純粹係up太快/英文差

你都on9
你呢啲井底之蛙真係google下先好上網
嚇死人

btw skip咗十幾頁做咩變咗講accent
我入嚟係想講唔識acquit呢個字
如果本身要識呢個字嘅係普通人唔係法律L咁好應該用淺啲嘅字/提供翻譯

今日又學多個生字

spanish喺美國係必修喎...好似香港學普通話咁

咁都有得嘈 廿幾頁
而家法官又冇話唔教
控辯雙方又冇話果條友英文太垃圾要換人

我都識jurisdiction,presumptive of innocent,injunctions……咁駛唔駛捧我上神枱？

大部份high school要讀左spanish先可以畢業

就係知你吹水

呢啲字眼真係同acquit一樣成世人都未必用到一次
唔識冇所謂

依家識了

唔識好普通姐
識既你見識多 英文好

有必要為一個字串人

我見到呢d字就查下google translate，之後記到就記，記唔到就算

仆街 咁易有4千個like

又要再講多次...
acquit新聞好常見架，真係唔算咩深字囉
好似你講呢個spoonerism，背後有故仔，除非討論相關題目，否則唔會接觸到

可能係language context唔同啦
係anglophone countries真係everyday english

真心講，如果法庭實事求是
就應該因為今次
加番啲remarks同instructions嘅
唔通次次都有人問又好咩?

Spanish is currently the most widely taught non-English language in American secondary schools and higher education.[25] More than 790,000 university students were enrolled in Spanish courses in the autumn of 2013,

八十萬好撚多呀，重要選修，真係多謝你吹水比我聽

響你夢中？

唔識
利申ielts reading 8.5

我覺得如果係常見，咁以後一定會多d人識，但如果之後d香港新聞冇提acquit，將來講返acquit都會好似呢個post咁

應該視乎州份？
私校應該冇統一？

我吹咩水?
我知道
spanish is almost compulsory in the US
which is true
唔知我吹咩水

反而唔知邊個話spanish in the US is like Japanese in HK
仲話國際都會
同啲人以為香港係日本有咩分別

in one year
屌好柒呀
救命呀大佬
你可唔可以del post

用中文啦屌

都係共產黨地方

戇鳩，只係選修多人選
係等於香港學普通話，不過係三十年前
所謂學西班牙文，只係興趣班水平

新聞常見咁又點？香港有幾多人會睇英文新聞？就算睇又一定會睇同法庭有關新聞？
一個字"深唔深"絕對同睇/聽嗰個人每日接觸啲乜有關， frequency低咪唔識
otorhinolarungology呢個字深唔深？外國醫院個清潔呀姐都可以同你講唔深，呢個字佢日L日見住
所以你覺得深唔深其實真係冇咩意義。

你喺香港邊間日校有得選修日文？

otorhinolaryngology

我個point只係
美國呢個看似monolingual嘅國家
都要啲學生學外語
香港講到明trilingual
你點能夠會唔識唔學唔用英文係啱?

咁你計下全美國幾多大學生。
八十萬又佔幾多？
三成？
同你吹既必修，大部份都大出入，真係唔知邊個柒
重要唔講學完出黎個水平

佢就係覺得呢個字frequent到大家應該識
我係認同嘅

但係...佢係一年80萬人讀喎...
個數係累積落去
仲未計美國唔少本身母語係spanish
點計都唔會香港人學日文咁既程度啦

Less than 1 percent of American adults today are proficient in a foreign language that they studied in a U.S. classroom.

啲老吹美國人努力學外語，西班牙文文既唔該死開喇

事實係其實冇咁frequent (以普遍香港人生活習慣嚟講)

讀完唔用係無用，小學都有普通話必修，但八十後普通話都係廢。
根本只係種學每星期學幾個鐘，娛樂下炸
話美國人識西班牙文，同妄想無分別

學英文學到你淨係識叫人跳樓

人數可能唔係，但水平計，香港人自發學日文可能重好過美國人西文十or

佢地上西班牙文堂，同你上音樂堂，體育堂，美勞堂無分別囉，唔好諗太多

識唔識西班牙文，同話美國人學西班牙文=香港人學日文咁上興趣班係2回事

其實英文報紙入面acquit 呢個字係經常出現

咁你到底想講水平定係興趣班vs必修？

問題係有幾多香港人會睇英文報紙之餘仲咩新聞都睇

你都係唔明
唔係話人地個個都學有所成
而係人地個國策都係multilingualism
事實上
除非用extreme nationalism去搞政治嘢
如果唔係好少地方會鼓勵monolingualism
因為不利發展

不過你想做廢人真係阻你唔到
不過你唔好鼓勵其他人做
係呢個就外賣都要識英文嘅年代
你叫人唔好學咁多英文真係正仆街

拎香港整體平均水平同陪審員嘅應有水平相提並論
係咪要求過低？

呢個POST幾撚正

ok我rephrase

問題係有幾多香港大學學歷人士會睇英文報紙之餘仲咩新聞都睇？

咦唔係喎google咗

法例並沒有規定陪審員的學歷，但由於陪審員需有一定語文能力，法律改革委員會便曾指出，現時行政措施把未達中七或以上學歷的人士排除在名單中。不過，由於法例沒有規定，有網民曾表示即使未達中七程度亦被抽中。

我再rephrase:
問題係有幾多香港大專學歷人士會睇英文報紙之餘仲咩新聞都睇？

睇下第一頁其中一個回應，唔識acquit正評，識acquit負評
4179 vs 166
呢個至少反映到大部分香港年輕人既水平

香港英語教育不嬲係咁，外國日常用字唔會教
日常語句唔會教
全部都academic

反映到連登啫
成班不學無術唔好映衰香港

真係大鑊
無罪都唔識 點審呀
即係政府乜都告得入啦
名副其實「唔洗審」

連登真係多中學雞/大學生 咁都要嘈一餐 無撚野呀你地

4000幾呢個population base已經好大，而且你都上緊連登，證明連登咩人都有

所以陪審員有問到係好事，當然將來香港英語水平都係冇眼睇
支共教育政策

估到都唔係鳩估下話

呢個係乜9 sampling?
你又知我係咩人?
4000個同一個網嘅網民就好biased喎
你去babykingdom話全部男人都係仆街唔只4000正評添
唔通全部男人都仆街咩

開POST果個贏

學術討論下啫
唔通下下傾av咩

腥趕忍

香港以前真係一個華洋雜處嘅社會
以前唔止政府
各大工商機構啲高層都係鬼佬坐
報告、開會、見客好多時要講英文
學校冇分咩英中、中中，講得幾屎多數都係英文教
而家環境唔同晒

就係唔知你咩人先顯得database更random，小d bias
我唔係話冇bias，但連登算係香港多年輕人上既論壇，咪反映到年輕人既學識

個教育制度係有問題
最大個問題係convince唔到啲學生語文嘅重要性

是但啦
上連登多數年青人
就唔代表多數年青人上連登嘅
不過是但啦
係要合理化唔識字都冇計

美國都幾多西班牙語電視台
東岸大城市都有D餐廳有西班牙語MENU

新一代都唔算太多人學西班牙語
但如果佢地學, 基本上首選學西班牙語

至於ACQUIT呢個字
確係唔多用, 話新聞有提過既真係多9餘

pneumonia都係沙士之後先多人識
香港人生活英語差係事實
淨係去SUBWAY都唔會叫得出哂所有食料既名

但香港人ACADEMIC上英文係處理到

所以我覺得用ACQUIT呢個字去討論香港人英文好定差真係ON79

係，我老母讀到中5英文一定好過而加d大學生

唔出奇

人人都差，啫係唔差?
如果你一個人唔識，但係其他人都唔識，咁你可以話人人都唔識所以你唔算差
但你比較城市
就要同其他城市比較
你個城市人人都唔識acquit，啫係你個城市柒
就係咁簡單

你咁講班傻西無得拎優越感

咁人地夠唔識中文
人地城市係咪柒？
講野用下腦
個腦除左學英文
仲要用做其他野
定係你想做本字典？

你咁嬲做咩姐
呢一代香港人英文係退緊步
但而家初中/小學班友英文勁番好多啦
只係80/90/00個班英文差姐

不過,除左新加坡有咩城市可以處理到中文同英文,2大語言

始終英文唔係香港人母語, 少用既字唔識都好正常
我唔相信老人輩D香港人好多會識acquit呢個字

其實唔識真係唔出奇，無需要講到水平下滑點點點咁，用外國嚟比其實唔合理。

成長環境又唔同，母語又唔同，香港人接觸英文最多應該係中學教科書同埋美劇，報紙唔好講英文，中文報紙都無人睇，新聞又係睇廣東話。而且，識得多詞彙同溝唔溝通到係兩回事嚟，點解咁多人搞亂

講開又講樓上有人話生活英語，我覺得最困擾我係去外國生活嗰時買菜完全唔識菜名 咩芥蘭，西洋菜之類全部唔知英文係乜

佢要拎隻字打j嘛
依家無得打咪嬲

英文係international language
中文唔係

另外唔係叫你淨係學語文咩都唔做
唔知你做乜9叫

我就認我廢唔識既
咁呢但係請問個個咩麒麟啤又有幾勁呢？
香港law位一啲都唔少
請問你係咪law degree grad
係既咪答我囉
如果唔係既，只係做個跟班仔就咁撚多聲出既
咁就收皮啦

無出過國？
有無睇過有幾多人真係識講英文
歐洲無幾個地方啲人英文係好，包括好多大城市
有出過國既都講得出呢啲野既話
我無野好講
出左國都唔化

讀過contract law都唔識
好似無用過呢兩隻字

Business law 少啲嘛

屌你4千幾正評，仲多過原post

條友入post，幾乎每一次留言都係屌人垃圾
頭20頁以內，大部份都見到佢蹤影

但又唔見得佢自已有咩料
其它覺得應該要識Acquit既巴打
起碼都有論點，又有google同新聞圖做論據

係得佢入黎吠吠吠屌人垃圾

之前先有巴打問佢係咪戴綠帽火滾搵人出氣
我估多數係

on9仔有樣睇
唔通我係cantab，個個月搵幾十皮
又要同你滙報又利申咩
同你講咪又會話晒命
唔通讀law先可以屌柒你？

你知你廢就收下皮啦
講咁多合理化你自己廢
你有冇廉恥ga? 原來越廢越自豪？
請繼續打飛機

Cantab 咁威呀
真係無見過大蛇屙尿
咁咪由得你繼續打飛機囉

ok

我保證我唔會話你晒命

開黎見我

又入黎比人撚

笑鳩你廢
比我講中晒你條毒撚有幾垃圾
駁又駁唔到我
但你又要驚又要起底又攞屋企人來講
又屈話帶帽 wo
至神聖一定係你啦
比我撚到宅宅跳咁你話你班友幾垃圾

咪又係個啲
如果你知道我係邊個
你一定唔夠膽屌我個啲囉
Lihkg小學雞當道
識一個字就串柒柒屌左20幾頁既真係唔出奇
不過師爺仔咁撚串我都係第一次見
你有無見過霍建寧話自己威過李+x?

比D生字大家睇下識唔識

Difficulty index for mollify
Some English speakers likely know this word

Difficulty index for conglomerate:
Some English speakers likely know this word

Difficulty index for acquit
Some English speakers likely know this word

Difficulty index for pneumonia
Some English speakers likely know this word

Difficulty index for divergence
Many English speakers likely know this word

Difficulty index for buoyant
Many English speakers likely know this word

Difficulty index for festoon
Many English speakers likely know this word

Difficulty index for fatigue
Most English speakers likely know this word

Difficulty index for creation
Most English speakers likely know this word

source:

打幾個字就覺得自己撚緊人
連登仔撚左你20幾頁你都唔知
為一個字可以keep 住f5連登屌人垃圾
我真係唔知人撚緊你定你撚緊人啦

仲話撚人，我就真係覺得你好撚可憐
你識果隻字，我唔識，我當你威水，我認我廢

但自稱高薪厚職，月搵幾十皮既大人物
係連登不停F5留言笑人垃圾搵存在感

你睇唔睇得起自已呀，話知你英語博士
我就真係睇唔起你啦

你班垃圾知唔知我屌緊你哋乜？
唔識一個字咪學lor
嘩 屌你班毒撚竟然合理化你自己無知wor
又話唔識正常又點點點
事實上係垃圾又唔認wor

講中咗la 驚la
就玩起底講屋企人
on9仔比人屌就起晒鋼
講事實又唔啱聽
真係絕世垃圾

來啦繼續打飛機比我撚

不如咁啦你咁勁
月入幾十萬既
我要求唔高
要張稅單睇下仰慕下
你講得岩我地垃圾
你比我地睇下你呢啲精英係點

俾半日時間你去問人借稅單

乜我有責任disclose ga?
你咁得閒不如講下我邊到講錯

咁你其實無錯既...
你只係柒姐
咁撚叻貼cert囉, 一係用英文回POST睇下你英文程度去到邊

buoyant 真係學buoyancy force先知
平時用float

conglomerate係econ學嘅,conglomerate expansion

pnuemonia係成日見但你次次查完字典之後都係唔會記得點解嘅字

唔識mollify

踢波勁先可以評波
原來係小學雞放學

事實上係我篤中晒你班毒撚個死穴
所以驚得滯轉移視線
又起底又糧單又屋企人又帽
你話你地肉唔肉酸

你咁得閒咪講下我邊到屌得你唔啱？

festoon都唔識

[url]
[/url]
#1
麒麟啤
2017年6月24日 14:05:25
無論係Associate/trainee/paralegal/secretary
係local/intl firm 做緊都好
有咩行規/潛規則？大家分享下

另外搭單問
做off shore law firm前途一般如何？

想入law firm呀?

pupil定trainee呀?

想做sec既我可以介紹你喎
chamber請junior sec
人工萬2蚊
返5日

半日唔夠咪出聲囉
月搵幾十皮係忙啲既
搵唔切咪比夠一日你
唔係咁都縮呀精英？

人地精英黎
佢借左個ac俾人問咋嘛
佢搵幾十皮一個月架

低招到
請繼續

你越起我底就越代表我講得無錯

如果你係associate, 第時照住我

都係個句, 你無錯, 你只係柒

chambers要有s的

都啱既 我柒都好過你班現實係失敗者既垃圾
來吧 繼續合理化無知

真律師何君堯

等睇人貼新聞

我adore你就真啦
可以介紹人做chambers既junior sec

等人用呀大佬
萬2蚊邊個肯做

添多少少啦老細

哇 良心老闆
壓價都咁理直氣壯
證明你份人真係好垃圾

唔識conglomerate同festoon
acquit睇完呢個post就識了

拍烏蠅chamber邊有錢

chambers

我都想做老細

不過呢D人工真係比junior轉行用架啦問心個句

離晒題

好心你講野咪咁撚串

又縮呀精英？

毒撚真係
其實都係證明我講得無錯

你連正面回應都唔敢
你講左啲咩咁岩呀
全部人都係垃圾定係咩？

救命 笑死我
不如你停止好嗎
真係好肉酸
你不如繼續打飛機吠少陣pls

又變番人身攻擊
两頁都唔知有冇講過subject matter

連登

你收收皮先啦
你同佢地吠就出去私了啦

睇下你個老友先啦
連登真係小學雞天地
幾十皮一個月喎
幾十皮身家你都拎唔出啦

兩隻字都唔識
利申 hku grad

同上
利申 cuhk grad

癡線，老你條命
小學辯論分隊呀?

convict 都唔識就真係唔好同人講...

真係唔識啵

擺喺句子會估到個意思嘅
就咁俾隻字問咩意思就會一時口啞啞

咁宜家識左未?

大學讀理/工 唔識都唔出奇喎
就算教授都係英文好你少少 好多講唔到流利英文

追post追到頭痛

有冇邊個巴打可以總結下

總結大撚把人唔識
唔知法官笑乜 大把法官咪又離地離到common sense都無

咪不斷嘈acquit同convict係咪常用字
覺得常用>人地唔識係英文廢
唔常用>唔識正常

學術用語同生活用語係2樣嘢嚟

頭幾頁就有人 9 up 唔識查字典
上court 明明禁用電話， 你點查啊？
仲要陪審席位坐近法官咁多
偷偷地電話用點都會俾法官睇到
一陣間被人告藐視法庭 就唔好啦

同埋 人地不恥下問 有乜問題
港豬認為驚出醜無面， 仲嚴重過人地前途決定

又不恥下問。。。

問同唔識唔係問題
但講到唔識就係正常，仲話唔需要識，唔需要學，死撐無知係正常，你話有無問題

你會俾控辯官三方屌， 有可能被人告藐視法庭
人地有你CV，你都夠膽講呢個大話
個官會放你下一場中文嘅審訊嘅初選，報紙都報過唔少， 咪以為可以甩身

老老豆豆我ue得e
如果選中我做陪審團 全程英文審
我真係無信心聽得明多過五成
但同個官講自己英文廢又俾人屌

有又點 英文唔比退步既？

唔識英文都要俾法官屌

其實specialize係咩area自然會覺得個field入面既字好common, 但對其他人黎講就未必

正如pneumonia, myocardial infarction, ischemia, necrosis，arrhythmia 呢d字我覺得好common, 但對其他人黎講又未必係

所以唔明點解唔識隻字都要比人批鬥

我讀中文中學
buoyant, pneumonia 呢兩個字肯定唔係讀物理/生物時學識
其實係咪嗰個field冇乜關係 因為呢兩個字都好平常
至於你其他關於醫學嘅詞語（睇字頭字根估咋，我唔知點解）就應該唔係一般人會識

都唔知識又有乜好打飛機

唔講technical terms啦
kale, cilantro, cumin, burrito, veal呢啲字你問英語國家啲師奶都識㗎
咁又點？係咪如果你唔識我又可以話你水平低連師奶都不如？

食材有地域文化影響，香港人平時如果冇食咪未必知囉
如果你係去開citysuper嘅中產，或者去開soho啲餐廳食外國菜，你咪會知囉
做得陪審團都應該比一般大眾見多識廣啲啦

香港就係叫埋啲垃圾做陪審團，計我話cut左佢仲好

食材平時冇食開就未必知
咁點解平時冇睇開英文新聞唔識acquit就係問題就係水平低？

陪審團只係大專程度，冇要求過要見多識廣

見多識廣唔係要求，而係受過教育嘅自然結果
讀過中學，上過英文堂嘅，會冇睇過西報/海外媒體嗎？
講到唔識普通字好平常咁，你不如話「無知就是力量」？

你上完英文堂去百佳都冇望下啲食物咩英文名啦
咁大聲話人無知做乜

好彩engineering 用既字唔深，日常都見到
Direct, alternative current, valve

食乜落肚都唔睇下
買果汁都睇下係咪from concentrate
買穀類早餐都睇下multigrain入面有咩grain
買香料大多數入口貨，更加全部英文字

講你又唔撚信。
一張degree，一張PG
咁得未呀？有資格講未呀？

識多粒字，係唔需要攞嚟曬命
但唔識字，都唔好出嚟獻醜啫

呢個網列出英文字嘅使用頻率
Acquit名列10231位
當然比convict 3706位低好多
但相近排名嘅詞大家應該都唔陌生
大家識幾多？

其實唔識一二個字唔係好重要既問題
人地生活用唔到咪唔識，之前唔識睇完個新聞咪識

嘈左30頁，嘈既時間已經學多幾個vocab